Kohto ette sai kutsutud&gt;
Maddis Altermann (Lutheruse usko enne Jõulo laual käinud) tunnistas et temma kül näinud et üks pissukenne kiwwi arwata 1 1/2 seal laewa ülles tömmamise jures, rennis olnud agga selle läbbi ei olla laewaüllestömmamisel keddagi wigga olnud, waid olla Jaan Pumbo sedda tööd mitte nenda teinud kui se kord ja kohhus on, rennide sisse olla temma seldeg piggi pannud kus muido rohhilest sepi pannakse, ja temma arwab sa se keigem surem wigga, sest kui pärrast need rennid eglesmare ja ölliga sanud märitud olla kuut kohhe akkanud üllemale tullema, ja olla ka Jaan Pumbo üsna wilto iswinud; se kallas olla seal keik kiwwine mis enndisest pallastist senna jänud, ja peale selle tunnistas weel Maddis Attermann et selle laewa üllestömmamine minnwa aasta ka 4 päwa turinud, ja olla Jaan Pumbo ka nenda jonud olnud et temma sedda tööd koggoni öige korra peal näinud piddada.
Sai möistetud: Et nüüd Jaan Pumbo mitte tunnistuste läbbi pölletöeks sanud tehha et se laewa üllestömmamine selle läbbi 3 1/2 päwa kauem turinud kui teiste laewadel et seal linno leotud, waid agga tunnistud et Jaan Pumbo sedda tööd mitte nenda ei teinud kui kord ja kohhus, selle peale sai moistetud
Sai möistetud: Jaan Pumbo kaebtust tühjaks arwata ja Maddis Aspe peab 3 Rubla trahwi selle eest walla laeka maksma, et temma ilma loata seal linno leotanud.
